屋企嚟左隻自來貓，到底好事定壞事？

隻貓好細隻，金黃色咁
但聽人講自來貓係會帶嚟衰運
有冇風水大師可以俾到意見？

好似好好食

正評是比圖的

好事

你對佢唔好包你一世行衰運

你已被挑選成為奴才

送返佢走又點？

準備做鏟屎官

貼多幾張圖

好得意

自來貓窮自來狗富

2018年喇

可惜我媽覺得自來貓係衰運

巧打意啊

十年前養左兩隻
依家住緊半山

睇你點睇，我覺得係結緣

點解我沒遇過

這貓看起來...

好似好靚咁

有冇咁癲，我都想養，但對面屋衰多口講話係唔好既，所以我媽就話唔俾

屌咁係樓主問先既 你睇下佢點撚樣問先啦20182018

咁可愛，唔養比我養
窮開有個譜，唔怕再窮

迷信撚onlun79

養貓係好事

啲迷信撚真係冇得救.....

唔好害咗隻貓呀屌你老味

迷唔迷信都好，養到就養，養唔到我依家都有朋友想接手養，我唔明你咁激動做乜

係呢度實話好

支持樓主收養佢

係唔係第二度走失左
望落幾靚似乎唔似被人掉出街

隻貓中咗暑

就咁睇就應該家貓嚟
今日問過同層啲人冇人走失

迷信撚就應該俾人屌架啦

咁如果而家你個朋友接咗隻貓
過幾日俾返你養
咁仲算唔算自來貓呀?
仲有冇帶來衰運呀??
最後咪同一隻貓....

迷信撚真係無撚腦......

你拎出街掉再抱返屋企咪唔係自來貓囉

1.依家你話我害左隻貓
我先同你講我有朋友會養，唔會害左隻貓
2.我從來冇講過話俾左我朋友養，之後會拎返返嚟養
3.迷信都唔關你事啦，家下迷信就要俾你屌？你個腦係咪shot撚左？

已經睇到1-2年後肥騰騰個樣

好可愛呀

自來狗富
自來貓窮

2018

自來也死

除左隻眼同個鼻
毛色，肉地，大細都唔似浪浪喎
係咪有人養開架？

我都諗緊，但同層冇人認頭

救人一命勝造七級浮屠
救貓再差都有一兩級浮屠

對眼圓錄錄

樓主小心啲
自來貓入屋代表屋企有白事

好可愛

總之你唔好因為迷信而害咗隻貓就得
希望你朋友同貓貓一世好運

至於迷信撚，好似你同你老母咁
將來一定會因為少少衰野就賴落呢隻貓度架啦

佢係嚟暗殺樓主㗎

屌你老母啲貓撚真係好撚惡
隻貓自己走入嚟就奉旨要養㗎？
又唔係虐待佢都唔知嘈乜柒

不過唔使棄養隻貓 因為真係唔關隻貓事
貓狗係有靈性同預知能力
隻貓好靚

你屋企差極有個譜
自來貓係睇過附近唔同人家覺得你個度好環境先會送上門

好靚仔

樓主好靚女

咁乾淨似係家貓

到底邊個講話會帶黎衰運咪撚咁迷信啦大佬

買玩具買罐罐買到窮

正想講
樓主又冇講屋企經濟能力點 又冇講平時屋企有冇人照顧到

屌

平時咁鍾意屌人唔裝貓網，成日話無心養就咪撚養
而家唔敢亂養喇又發晒茅咁 CLS

龍虎鬥

Bob？

風水佬食屎啦去

好好講嘢咪幾好
總知隻貓一定會過得好好的

咁似我個隻嘅

主人已經選擇左你

樓豬如果你本身鍾意貓既呢次係一個好幾會

我早幾年屋企黎左隻自來灰色虎紋貓 送左比同學養 到依家仲勁後悔 好掛住佢

樓主唔養我養

On撚9

我都覺，身邊啲朋友個個越養越多

緣份黎
收養左佢啦

我都想養既，但屋企太多小動物啦，老母又唔俾養，所以都冇辦法

自來貓帶來衰運嘅講法，
聽講係因為貓鍾意捉老鼠同昆蟲。

所以你屋企黎咗隻自來貓，
好大可能係因為你屋企多老鼠同昆蟲。

咁古代，
屋企多老鼠同昆蟲，就會易病，
所以就會行衰運。

因) 你屋企多老鼠同昆蟲。
-->
果1) 易病，古代病就等於行衰運。
果2) 易吸引自來貓。

根本好有邏輯
（只不過跳晒中間推論過程，古代華人最鍾意咁來固弄玄虛），
一啲都唔覺得係迷信。

樓主我應該知你係邊個

唔養咪唔養，關你班柒碌貓撚柒事咩
接實啦撚樣

連登勿相認啦

抱佢出去再抱番入黎 咪唔係自來 隻貓貓好靚

黃貓真係好可愛架 養左1隻就想養第2隻

我都有上網睇到依個講法

迷信撚真係全球最低等生物

唔好話中共反耶乜乜乜，支國人一向口裡說不

除非黑貓 不然好事

你講既咪邏輯囉

但迷信撚只會迷信

呢度D 貓撚真係好撚煩,
乜撚野對佢唔好行衰運

呢個睇一百次都咁好笑

又唔係佢養，養隻象都話好嫁啦

養 過自來貓，之後中二獎

換樓後送左貓比人，賭輸晒獎金

睇你造化

信風水正ON9

比返人啦

三年幾前收養左隻自來貓，仲要係黑貓黎，咁耐都冇白事發生過亦都冇行衰運，呢幾年炒股有得賺，最近轉工加人工

唔好咁迷信

飛機耳

冇人認頭

我就唔係針對貓撚，但根據我觀察，真係多on9過狗撚

樓主如果冇人認返佢你屋企又唔畀養嘅話千奇唔好就咁掉佢喺街到
我可以收留佢

利申有養貓

多圖

又有講法話喺好事 因為有老鼠先有貓 屋企有米先有老鼠

已經有朋友話收養啦，如果佢果邊有咩問題我再聯絡你啦

你話朋友養開隻貓養唔到落去唔得咩？

其實我都怕我本身隻貓會唔中意㗎
你走投無路再搵我啦

屋企啲動物大部分都係用依個理由，用得太多次，今次唔work

上一個掉走自來貓嘅連登用戶已經被圍屌到深潛

無問題，到時再聯絡你啦

我冇掉走呀

多圖OK?

想養就養，唔好咁勢利帶黎好運先養

屌, 咁嘅樣都俾摸, 第時一定好嗲人

隻貓咁親人，而且望落幾乾淨，可能係有人養，你睇吓附近有冇人走失貓

我都覺得似失貓 可以留意下先

毛色好靚好乾淨，唔似街貓，似走失或者貪玩去咗人地屋企

眼大大，又望實你 唔係唔要佢啊

又係d臭閪八婆，btw樓主咁大個人都揸唔到主意任人舞?

我都覺，唯有同管理處講聲先，有人認領，再係朋友屋企拎返俾佢

養貓帶來歡樂 歡樂就唔會行衰運

冇計，屋企就係得咁大，加上佢入嚟果陣仲要整傷左我媽隻狗，成件事好難拆

佢個樣好驚青
樓豬快啲po去啲貓貓谷睇下有冇貓走失先

d貓奴惡過狗

我都想有自來貓

唔要比我

d老母養一陣就中晒毒架啦，隻貓仲要咁得意，拖得就拖

咪又係仲有人驚鬼

點解貓可以咁撚得意？

隻貓自己走入嚟冇話奉旨要養
係屌緊班迷信撚話自來貓帶黎衰運喎

似失貓

其實都唔知你班人係咁屌樓主做乜
隻貓自己走入嚟就奉旨要養？
有啲人係好迷信嘅
勉強養咗隻貓
最後少少嘢都入晒隻貓數
然後一兩個月就掉咗佢
咁又係咪對隻貓好？
唔好係咁2018 2018啦
樓主自己唔養得
都有搵朋友幫手
咪算係咁囉
咁都要屌

佢揀你證明你係好人
好事黎嘅

養貓一定係好事
你會日日想趕住返屋企
佢地又會想你返黎

好靚
一要對佢好 唔係一定行衰運

絲打咁有愛心，一定好靚女

仆街 你老母咁迷信 冇撚用 我祝佢白頭人送黑頭人

右邊果隻

自來果句太多人誤解
淨係識google 完又唔諗

叫你老母隻迷信臭老雞
死返去babycondom啦

樓主要好好對隻貓呀

巴打屋企一定好大

唔好偏心啦
兩隻都咁正

我撈風水嘅,我批過呢單嘢,
樓主, 你老母會帶黎惡運,
你唯一化解方法係: 掉你老母,愈快愈好

唔好因為其他人一句說話而放棄貓貓

窮鬼比鬼可怕

天氣就凍 有隻貓咪攬住訓暖笠笠

驚呢樣驚果樣你都唔方會對佢好
比我養啦
利申有錢有樓有愛心

即刻行衰運

養佢要用好多錢

應該外國巴打

貓貓：「你諗多咗，你唔係屋企朕先舒服」

都唔知點解D貓會進化到，生活艱難，就求其走入一間異類物種嘅窩...
咁就有人收留了..

以外國計，都係大個種，唔會係普通lot個種屋

你帶一帶佢出街, 再帶佢返屋企, 咪變左唔係自來貓囉

狗就會，貓就算把啦

可能上世係你老婆

即係焗養？定老奉？

睇大陸野睇得多？

我日日返到屋企佢地都會等我

仲要晚晚都陪我訓

樓主check下係咪失貓，有心就養啦，耐左你媽會錫佢多過錫你，見唔少呢d case

喵～^_^

自來貓要睇色，黑貓係衰，黃金貓係睇，你去買下六合彩啦

你是dog

Diu le lo mo

屌呢個post d貓撚惡到
大撚把人都係咁迷信啦
我唔信堆貓撚屋企人唔迷信呀仆你個臭街
鬼節出夜街會唔會比你地屋企人屌呀仆街貓撚

講乜都假，咪撚送去管理處啊

唔係你揀佢，係佢揀你！
恭喜，恭喜！

話人迷信果班人, 屋企有無風水擺設? 新居入伙會唔會拜四角? 結婚會唔會擇吉日

真係無

試過屋企黎左自來貓
夜晚訓緊教聽到個廳有貓叫聲
但屋企無養寵物 以為自己聽錯
隔左陣屋企人都嘈醒哂 發現原來真係有隻貓係廳
屋企有關哂門 無關窗 不過有窗花 唔知佢點跳入黎
最後報警 班警察唔識處理 搞搞下隻貓跳左落街
隔幾秒後聽到”砰”一聲

龍虎鳯

你咪證明咗迷信撚幾咁on9囉
幾時(果2)變咗(果1)嘅原因架?

有自來貓係咪100%會行衰運?
行衰運係咪100%會有自來貓?
根本兩件事係毫無因果關係

點解唔係多謝自來貓黎幫你趕走老鼠甲由?
趕走咗你咪唔會病囉，咪冇行衰運囉

古代流傳落黎嘅野大部份都係錯同鳩吹
可憐在好多人信到十足十
腦袋未開發嘅人真係好可怕

好得意呀

樓主
我有朋友係風水師介紹佢屋企養貓，因為招財貓食屎狗咁話
佢daddy做生意一直好順，屋企愈搬愈大
不過自來貓唔好我都聽過
睇你自己，不過你救左條命，無理由唔好呱。

肯定係你冇餵野比佢地食

金色招財貓

黑貓先唔好

決定餵佢將會係你呢世人其中一個做得最岩既決定

過幾日睇下有冇人貼街招尋貓先啦

畀返隻貓人啦

死返babycondom

幫佢改名呀樓主

我都想有隻自來貓黎比我養

依家d人咁惡 迫人養貓 下次有自來豬又要養 唔養害左佢

樓主rip 死全家

一直屌緊迷信呢樣野
你就話逼人養貓
幾時有逼樓主養貓?
on撚9

睇唔到邊到關隻貓事
又唔係隻貓搞到你多蛇蟲鼠蟻
反而係幫你捉埋佢
應該帶黎好運先真

係窮 但係會開心窮

你理撚得人咩原因唔養
錢又唔係你比 又唔係你照顧
點解人地啊媽迷信唔養係害左隻貓
個阿媽都冇責任養自來貓 你話佢買左隻貓返黎再因爲迷信棄養就可以話害左隻貓

果啲屌人貓撚嘅人係咪on9?
依家係叫樓主唔好咁迷信, 唔係逼佢養喎
樓主話會俾朋友養都冇人話佢, 係到鬧乜春?

btw 仲有冇貓圖?

天氣凍 龍虎鳳

橙貓為食基因

請問隻貓係點樣自來法?

未有自來貓之前既你富唔富吖?

搞清楚咩係叫同咩係屌 依家好似樓主老母食左隻貓咁
上面先有人係樓主話左搵朋友養都仲繼續屌佢我先出聲

你邊隻眼睇到我話自來貓同行衰運係「因果關係」？

我寫到咁清楚「有病」同「自來貓」係有老鼠嘅果。
所以兩者係相關，但係百份百準確，而絕唔代表因果關係。

Correlation does not imply Causation.
「相關」不代表「因果」，
是科學和統計學經常強調的重要觀念，意思是若兩個事物有明顯的相關時，不一定表示兩者之間有因果關係。

就等於「無養狗= gay」個笑話，
個邏輯學家用「有養狗」去一步步推論養狗同「異性戀」有關，
之後啲人 get 錯，係佢哋on9 ，係佢地唔明中間推論過程而直接跳去錯嘅結論。

我講咁耐，重點係：
（1）唔好咁輕易否定所謂傳統嘅迷信，好多迷信係有邏輯的。但因為古代啲人讀書少，唔明中間推論過程，只記得個推論結果。
（2）古代嘅智慧，好多時只適用於古代嘅環境，現代城市好多時都唔再relevant。就好似「初一唔好洗頭」，聽講係因為古代無電風筒，拜年個頭濕晒，失禮之餘亦會吹病。咁為咗啲三姑六婆容易明白，就話因為會洗走好運。但就算唔知推論過程，令一般老百姓新年無咁易病，亦算係好事，咁用迷信來包裝一個健康訊息，在古代唔算壞事。
（3）我認為現今再講自來貓會行衰運或窮，已經唔再適用。但要理解古代啲人咁講係有一定邏輯。

好打耳！
仲有冇相！more！

做司機？

巴打唔洗咁激動
我係話以前啲人錯怪左隻貓姐 唔係話你個推論有錯

自從養左貓之後好事接踵而來

唔好意思，語氣咗少少。

每次見到人話迷信，
就以所謂科學態度，全盤否定個迷信，
完全睇唔到迷信出現背後嘅原因同社會功能，
我就好炆。
因為咁樣盲目反迷信，係另一種迷信。

科學態度係求真，
對迷信對要求真，
探討迷信背後有咩原因，
清楚明白之後，知道背後原因在現代唔再適用，所以不應再跟隨，
咁先係真科學精神。

又扮cute搵人類黎埋單

我係聽過古人話自來貓即係話你屋企唔乾淨有老鼠，無話咩衰唔衰運
不過呢個年頭都無咩人住大宅，走到大廈單位咁高都去到你屋企其實都係緣份，要你做剷屎官，養吧拉

將隻貓放係屋企幾日 等佢同你啊媽培養下感情就得嫁喇

我啊媽一開始都企到好硬唔俾養 到依家錫隻貓錫到燶

睇頭幾頁以為樓主做錯咩
垃圾貓撚惡過狗

樓主係咪住村屋/獨立屋？
一般大廈係唔會有街貓出沒架喎

根本唔關事，我隻閪貓成日想走去隔離屋

擺明係你鄰居想養，所以先亂講

點解我隻貓唔會陪我訓

張被啲花紋搞到我以為係垃圾袋

貓同白粉一樣
試過就返唔到轉頭

笑到噴咖啡

好西面

本身衰到貼地唔驚啦

養啦 好人有好報

樓主比隻貓人養要比你條賤種貓撚咒埋人老母，其實你地班貓撚養貓養到個人咁撚on9不如就死撚左佢算啦

被選中既細路，帶埋你部暴貓機一齊去對抗啦

我無養貓
只係覺得樓主老母對動物零愛心 無屌錯佢

無叫樓主一定要養 叫佢好好對人 有個交待啫
你幾時見到上文有個養字